msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: \n"

msgid "Threads of Fate"
msgstr "운명의 실가닥"

msgid "Scenario III: Threads of Fate"
msgstr "시나리오 III: 운명의 실가닥"

msgid "The night passes with Ichtaca resting in your living room. You get no sleep for the remainder of the night, your thoughts drifting between concern and disbelief. Her story is preposterous, but you feel compelled to believe it nonetheless. You’ve known that the relic from the Eztli ruins had some deeper purpose ever since you first laid eyes on it. When you emerge from your bedroom the next morning, your uninvited guest is sitting at your dining-room table, arms crossed tightly across her chest. Her piercing eyes trace your every move like a bird watching its prey. No pleasantries are exchanged. “Where is the relic now?” Ichtaca asks impatiently. “Where have you brought it?” You explain that it is safe, in good hands. She shakes her head, her knuckles white with frustration. “I assure you it is not.”"
msgstr "이츠타카는 밤 동안 당신의 집 거실에서 휴식을 취했지만, 정작 당신은 염려와 불신 사이에서 부유하는 상념으로 잠들지 못했습니다. 이츠타카의 이야기는 분명 터무니없었으나, 그 말을 믿지 않을 수가 없습니다. 에스틀리 유적에서 가져온 유물은 처음봤을 때부터 뭔가 심오한 목적으로 만들어졌으리란 짐작이 갔습니다. 다음 날 아침 침대에서 일어났을 때, 초대받지 않은 손님은 팔짱을 낀 채로 식탁에 앉아 있었습니다. 날카로운 이츠타카의 눈빛은 먹잇감을 노리는 새처럼 당신의 행동 하나하나를 쫓습니다. 형식적인 아침 인사조차 없이 이츠타카가 성급하게 추궁합니다. “유물은 지금 어디 있나? 어디로 가져간 거냔 말이다.” 당신은 유물이 믿을 만한 이의 손에서 안전하게 보관되어 있노라고 말합니다. 이츠타카는 고개를 젓습니다. 절망적인 듯 꽉 쥔 주먹이 하얗게 뜹니다. “장담컨대, 그럴 리 없을 거다.”"

msgid "<i>The investigators gave the relic to Alejandro.</i>"
msgstr "<i>조사자들이 알레한드로에게 유물 관리를 맡겼다.</i>"

msgid "<i>The investigators gave the relic to Harlan Earnstone.</i>"
msgstr "<i>조사자들이 할런 언스톤에게 유물 관리를 맡겼다.</i>"

msgid ""
"Setting aside your many questions for the time being, you call your contact at the Miskatonic University Museum. Despite the early hour, Dr. Horowitz should be at her office preparing for the long day ahead of her. The operator connects you after a short delay. Elli gives you an unusually curt greeting, her voice cracking and unsteady. As soon as you ask about the relic, she scoffs. “Not you, too! Mr. Walsted is practically knocking down my office door, and two reporters have been harrassing me all morning!”\n"
"You ask her what the trouble is, and she lets out a long sigh. “The relic is missing,” she explains. “None of the security guards knows what happened. One minute it was in its display case; the next it was gone. And before you ask, no, Mr. Vela is nowhere to be found.” Suddenly she is yelling to another party, “One moment please! I am on the telephone!” She apologizes to you tersely and hangs up a moment later.\n"
"Sure enough, Alejandro is not answering his telephone, and none of his other associates have seen him since yesterday. “Believe me now?” Ichtaca asks, rising to her feet and gathering her things. “We’ve wasted enough time. Find the relic and meet me back here tonight. Don’t follow me.”"
msgstr ""
"갈수록 떠오르는 수많은 질문을 뒤로하고, 미스캐토닉 대학 박물관으로 전화를 겁니다. 이른 시간이긴 하지만, 엘리 호로비츠 박사는 긴 하루를 준비하느라 집무실에 출근해 있을 거라 생각했습니다. 잠깐 시간이 흐른 후, 교환원이 전화를 연결해 주었습니다. 평소와는 달리 엘리의 인사는 무뚝뚝했고, 갈라지고 불안한 목소리가 수화기 너머로 들려옵니다. 당신이 유물에 대해서 묻자마자, 엘리가 짜증을 쏟아냅니다. “당신까지 왜 그러세요! 월스테드씨도 아침부터 집무실 문을 두들겨대질 않나, 기자 둘이 아침 댓바람부터 귀찮게 들러붙질 않나!”\n"
"무슨 문제라도 생긴 거냐고 물어보니 엘리가 긴 한숨을 내쉬며 말을 잇습니다. “유물이 사라졌어요. 박물관 경비원들조차도 뭐가 어찌 된 일인지 아는 사람 하나 없다네요. 방금 전까지만 해도 진열장 안에 전시되어 있던 유물이 눈 깜짝할 새 사라졌다니까요. 아 그리고 묻기 전에 먼저 말할게요, 벨라 씨 찾으시는 거죠? 알레한드로 벨라 씨마저 안 보여요.” 갑자기 엘리가 또 다른 사람들에게 외치는 소리가 들립니다. “잠깐만요! 지금 전화 중이라고요!” 그녀는 짤막하게 미안하다는 말을 남기고는 얼마 뒤 전화를 끊었습니다.\n"
"당연하게도 알레한드로는 전화를 받지 않았고, 그의 동료들에게 수소문해봐도 어제부터 그를 본 사람이 없었다 합니다. “이제 내 말을 믿나?” 이츠타카가 일어서서 물건을 챙기며 말합니다. “이만하면 충분히 시간을 허비했다. 유물을 찾아서 오늘 밤 다시 여기서 만나자. 그리고 <i>날 따라오지 마라.</i>”"

msgid "<i>“You’re not going anywhere until you tell me what is going on.”</i>"
msgstr "<i>“무슨 일이 벌어지고 있는지 말할 때까진 아무데도 못 가.</i>"

msgid "<i>“Have it your way.”</i>"
msgstr "<i>“좋으실 대로.”</i>"

msgid ""
"Setting aside your many questions for the time being, you call Harlan’s office at the university. Though the sun is barely peeking over the horizon, you’ve always known him to be an early riser. The operator connects you after a short delay. Harlan’s voice is shaky and rough.\n"
"He cuts you off as soon as you ask about the relic. “Don’t!” he barks. “They’re listening. They know I am keeping it here. They have already taken Alejandro.” You try to calm him down so you can ask him what he means, but he cuts the conversation short. “I have to go. They are here!—” The line goes dead.\n"
"Sure enough, Alejandro is not answering his telephone, and none of his other associates have seen him since yesterday. “Believe me now?” Ichtaca asks, rising to her feet and gathering her things. “We’ve wasted enough time. Find the relic and meet me back here tonight. <i>Don’t</i> follow me.”"
msgstr ""
"갈수록 떠오르는 수많은 질문을 뒤로하고, 미스캐토닉 대학에 있는 할런의 집무실로 전화를 겁니다. 해가 지평선 위로 막 낯을 드러낸 시간이지만, 당신은 할런이 아침형 인간이란 걸 주지하고 있었습니다. 잠깐 시간이 흐른 후, 교환원이 전화를 연결해 주었습니다. 할런의 목소리는 거칠게 떨립니다.\n"
"당신이 유물에 대해 말을 꺼내려는 순간 그가 먼저 당신의 말을 자릅니다. “잠깐!” 할런이 외칩니다. “그들이 듣고 있네. 내가 여기 보관하고 있는 걸 아는 것 같아. 그들이 이미 알레한드로를 잡아갔다고.” 당신은 할런을 진정시키고 무슨 말인지 물어보려 했지만, 그가 대화를 끊습니다. “가야 하네. 그들이 여기 왔…” 그리고 전화가 끊깁니다.\n"
"당연하게도 알레한드로는 전화를 받지 않았고, 그의 동료들에게 수소문해봐도 어제부터 그를 본 사람이 없었다 합니다. “이제 내 말을 믿나?” 이츠타카가 일어서서 물건을 챙기며 말합니다. “이만하면 충분히 시간을 허비했다. 유물을 찾아서 오늘 밤 다시 여기서 만나자. 그리고 <i>날 따라오지 마라.</i>”"

msgid ""
"Ichtaca grits her teeth and pauses. You expect her to refuse and leave without answering your questions, but surprisingly, she relents. According to Ichtaca, her people have spent ages protecting the relic from interlopers who would use it for nefarious purposes. She speaks cryptically, in half-riddles and tall tales, although she refuses to explain where her people come from and how they have remained hidden for so long. When pressed about the relic, all she says is that it controls the flow of time, and that it must not be tampered with.\n"
"“It must return to its rightful place,” she explains. Her gaze is relentless, unwavering. “Do you understand? It cannot fall into the wrong hands. If you help me recover it, I will aid you in return. Just promise me you will not use it.”"
msgstr ""
"이츠타카가 이를 악물고서 잠시 아무 말도 하지 않습니다. 대답 없이 바로 떠나리라 생각했지만, 놀랍게도 그녀가 누그러집니다. 이츠타카의 말에 따르면, 에스틀리인은 흉악한 목적으로 유물을 사용하려는 침입자들로부터 기나긴 세월 동안 유물을 지켜왔다고 합니다. 반쯤은 수수께끼 같은 이야기였기에 제대로 다 알아들을 수는 없었고, 그녀는 에스틀리인들이 어디서 왔는지, 그리고 어떻게 이리 오랫동안 발견되지 않을 수 있었는지 등에 대한 질문에는 답하지 않았습니다. 유물에 대해 이츠타카가 이야기해준 것이라고는, 그것이 시간의 흐름을 조종하는 장치이며 함부로 건드려선 안 된다는 것뿐이었습니다.\n"
"“유물을 제자리로 되돌려놓아야만 한다.” 이츠타카가 동요 없는 단호한 눈빛으로 말합니다. “무슨 뜻인지 알겠나? 그릇된 자의 손아귀에 들어가면 안 돼. 유물을 되찾는 걸 도와준다면, 보답으로 나도 당신을 도와주도록 하겠다. 단지 그걸 네가 사용하지 않겠다고만 약속해라.”"

msgid "Remember that “you listened to Ichtaca’s tale.”"
msgstr "“이츠타카의 이야기를 들었다”라고 기억합니다."

msgid "listened to Ichtaca's tale."
msgstr "이츠타카의 이야기를 들었다"

msgid "Ichtaca strings her ornately decorated bow with frightening speed and slams your door on her way out."
msgstr "이츠타카는 재빠른 동작으로 화려한 장식의 활을 메고서 집 문을 박차고 나갔습니다."

msgid "Remember that “Ichtaca left without you.”"
msgstr "“이츠타카가 당신을 두고 나가버렸다”라고 기억합니다."

msgid "Ichtaca left without you."
msgstr "이츠타카가 당신을 두고 나가버렸다"

msgid "Once Ichtaca has left, you consider her words carefully and recall the events that have led to this point. You did not trust Alejandro with the Eztli relic, and you let Ichtaca leave without questioning her. Are you just being paranoid?…"
msgstr "이츠타카가 떠나고 난 후, 당신은 그녀의 말을 곱씹으면서 지금까지의 일을 하나하나 떠올려봅니다. 당신은 알레한드로에게 유물을 맡길 만큼 그를 신뢰하진 않았으며, 아무 것도 묻지 않고서 이츠타카를 떠나보냈습니다. 어쩌면 지금 너무 편집증적으로 굴고 있는 걸까요?"

msgid "“We should be wary of them.”"
msgstr "“그들 중 누구도 쉽게 믿어선 안 돼.”"

msgid ""
"Remove all [cultist] and [tablet] tokens from the chaos bag and replace them with 1 [elder_thing] token. In your Campaign Log, record that <i>you are forging your own path.</i>\n"
"For the remainder of the campaign, each investigator cannot include Alejandro Vela or Ichtaca in their deck. Anytime an investigator would be given the option to include either of them, each investigator earns 2 experience instead."
msgstr ""
"혼돈 주머니에서 [cultist] 토큰과 [tablet] 토큰을 모두 제거하고, [elder_thing] 토큰을 1개 추가합니다. 캠페인 기록지에, <i>조사자들이 자신만의 방법을 찾아 나섰다</i>라고 기록합니다.\n"
"캠페인이 끝날 때까지, 모든 조사자는 자신의 덱에 ‘알레한드로 벨라’도 ‘이츠타카’도 추가할 수 없습니다. 어느 조사자가 저 둘을 덱에 추가할 기회가 생길 때마다, 그 카드를 덱에 추가하지 않고 그 대신 모든 조사자는 경험치를 2씩 얻습니다."

msgid "you are forging your own path."
msgstr "조사자들이 자신만의 방법을 찾아 나섰다"

msgid "“Maybe I should listen to them after all…”"
msgstr "“이런들 저런들 저들 말을 듣는 게 맞겠군…”"

msgid "For the remainder of the campaign, each investigator cannot include Alejandro Vela or Ichtaca in their deck. Anytime an investigator would be given the option to include either of them, each investigator earns 2 experience instead."
msgstr "캠페인이 끝날 때까지, 모든 조사자는 자신의 덱에 ‘알레한드로 벨라’도 ‘이츠타카’도 추가할 수 없습니다. 어느 조사자가 저 둘을 덱에 추가할 기회가 생길 때마다, 그 카드를 덱에 추가하지 않고 그 대신 모든 조사자는 경험치를 2씩 얻습니다."

msgid "Before drawing opening hands, search the collection and each player’s deck for Alejandro Vela and Relic of Ages, and set them aside, out of play."
msgstr "시작 카드를 뽑기 전에, 보유 게임과 모든 플레이어의 덱에서 ‘알레한드로 벨라’ 및 ‘시대의 유물’을 찾아서 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Put Northside, Downtown, Easttown, Miskatonic University, Rivertown, Velma’s Diner, and Curiositie Shoppe into play. Each investigator begins play in Rivertown."
msgstr "‘아컴 북부’, ‘아컴 번화가’, ‘아컴 동부’, ‘미스캐토닉 대학’, ‘아컴 강변’, ‘벨마네 식당’, ‘골동품 상점’을 플레이 영역에 둡니다. 모든 조사자는 ‘아컴 강변’에서 시작합니다."

msgid "Set the Town Hall location, the Ichtaca <i>(The Forgotten Guardian)</i> asset, and the Expedition Journal asset aside, out of play."
msgstr "‘아컴 시청’ 장소, ‘이츠타카<i>(잊힌 수호자)</i>’ 자산, ‘탐사 일지’ 자산을 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Adjust the contents of each act deck, as noted below under <b>Three Acts, Three Threads</b>."
msgstr "다음의 <b>실 세 가닥, 주요목적 세 갈래</b> 항목에 따라 주요목적 덱을 구성합니다."

msgid "Adjust the contents of the “a/b” deck as follows:"
msgstr "다음과 같이 주요목적 “a/b” 덱에 사용할 카드를 결정합니다:"

msgid "Because <i>the investigators gave custody of the relic to Harlan Earnstone</i>, remove the following act cards from the “a/b” deck: The Relic Is Missing!, both copies of At the Exhibit, and one of the two copies of Harlan’s Curse, at random."
msgstr "<i>조사자들이 할런 언스톤에게 유물 관리를 맡겼다</i>면, 주요목적 “a/b” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘저주에 걸린 할런’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘전시실에서’ 사본 2장, ‘유물이 사라졌다!’ 사본 1장."

msgid "Because <i>Alejandro recovered the Relic of Ages</i> or <i>the investigators gave custody of the relic to Alejandro</i>, remove the following act cards from the “a/b” deck: Harlan Is in Danger!, both copies of Harlan’s Curse, and one of the two copies of At the Exhibit, at random."
msgstr "<i>알레한드로가 시대의 유물을 손에 넣었다</i>면, 또는 <i>조사자들이 알레한드로에게 유물 관리를 맡겼다</i>면, 주요목적 “a/b” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘전시실에서’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘저주에 걸린 할런’ 사본 2장, ‘할런이 위험에 처했다!’ 사본 1장."

msgid "The investigators must choose one of the following options, and adjust the contents of the “c/d” deck accordingly:"
msgstr "조사자들은 아래의 두 선택지 중 하나를 선택해야 합니다. 이에 따라 주요목적 “c/d” 덱에 사용할 카드가 결정됩니다:"

msgid "If you wish to go to the police to inform them about Alejandro’s disappearance."
msgstr "알레한드로가 실종되었다고 경찰에 알리려면."

msgid "If you wish to look for Alejandro on your own."
msgstr "경찰의 도움을 받지 않고 알레한드로를 직접 찾아 나서려 한다면."

msgid "Remove the following act cards from the “c/d” deck: Search for Alejandro, both copies of Friends in High Places, and one of the two copies of At the Station, at random."
msgstr "주요목적 “c/d” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘경찰서에서’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘고위층 지인’ 사본 2장, ‘알레한드로를 찾아서’ 사본 1장."

msgid "Remove the following act cards from the “c/d” deck: Missing Persons, both copies of At the Station, and one of the two copies of Friends in High Places, at random."
msgstr "주요목적 “c/d” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘고위층 지인’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘경찰서에서’ 사본 2장, ‘실종자들’ 사본 1장."

msgid "Adjust the contents of the “e/f ” deck as follows:"
msgstr "다음과 같이 주요목적 “e/f” 덱에 사용할 카드를 결정합니다:"

msgid "Because “you listened to Ichtaca’s tale”, remove the following act cards from the “e/f ” deck: Trial of the Huntress, both copies of The Cave of Darkness, and one of the two copies of Strange Relics, at random."
msgstr "“이츠타카의 이야기를 들었다”면, 주요목적 “e/f” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘기이한 유물’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘어둠에 잠긴 동굴’ 사본 2장, ‘사냥꾼의 시험’ 사본 1장."

msgid "Because “Ichtaca left without you”, remove the following act cards from the “e/f” deck: The Guardian’s Inquiry, both copies of Strange Relics, and one of the two copies of The Cave of Darkness, at random."
msgstr "“이츠타카가 당신을 두고 나가버렸다”면, 주요목적 “e/f” 덱에서 다음 카드를 제거합니다: ‘어둠에 잠긴 동굴’ 사본 2장 중 무작위로 선택한 1장, ‘기이한 유물’ 사본 2장, ‘수호자의 조사’ 사본 1장."

msgid "Three Acts, Three Threads."
msgstr "실 세 가닥, 주요목적 세 갈래"

msgid ""
"This scenario contains three different act decks —an “a/b” deck, a “c/d” deck, and an “e/f” deck. Each of these act decks is constructed separately, in numerical order, as usual. During the course of this scenario, all three of these act decks will be in play, and players may choose which acts to pursue and which to ignore. The text of all three acts is considered active at all times. You might not have time to accomplish all three tasks, so choose which leads you wish to pursue wisely!\n"
"The contents of each of these act decks is altered depending on the circumstances below."
msgstr ""
"이 시나리오에서는 주요목적 덱을 3개(“a/b” 덱, “c/d” 덱, “e/f” 덱) 사용합니다. 각각의 주요목적 덱은 별도로 구성되며, 일반적인 주요목적 덱과 마찬가지로 번호순으로 쌓아둡니다(주요목적 1이 맨 위에 가도록). 이 시나리오를 진행하는 동안, 세 가지 주요목적 덱 모두가 플레이 상태에 놓이며, 플레이어들은 어느 주요목적을 쫓고 어느 주요목적을 무시할지 결정해야 합니다. 주요목적 3개의 문구 모두는 언제든지 활성화된 것으로 간주합니다. 세 가지 주요목적을 모두 달성하기는 힘들 수 있으니, 어느 실마리를 쫓을지 신중하게 선택하세요!\n"
"세 가지 주요목적 덱은 다음과 같이 구성합니다."

msgid "Act 3b was completed."
msgstr "주요목적 3b를 완료했다면."

msgid "The “a/b” act deck is still in play."
msgstr "주요목적 “a/b” 덱이 아직도 플레이 상태라면."

msgid "Any one investigator must choose to include it in their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size. For the remainder of the campaign, anytime the owner of the Relic of Ages leaves the campaign for any reason, choose another investigator and add it to that investigator’s deck."
msgstr "조사자 중 한 명이 ‘시대의 유물’을 자기 덱에 추가해야 합니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다. 캠페인이 끝날 때까지, ‘시대의 유물’의 소유자가 어떤 이유로든 캠페인을 떠나게 되면, 다른 조사자 한 명을 선택하여 그 조사자의 덱에 ‘시대의 유물’을 추가합니다."

msgid "Remove The Relic of Ages from that investigator’s deck for the remainder of the campaign."
msgstr "누군가의 덱에 ‘시대의 유물’이 있다면, 캠페인이 끝날 때까지 그 조사자의 덱에서 ‘시대의 유물’을 제거합니다."

msgid "Any one investigator may choose to include him in their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 중 한 명이 ‘알레한드로 벨라’를 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Because you are <i>forging your own path</i>, instead of earning Alejandro Vela each investigator earns 2 bonus XP."
msgstr "<i>자신만의 방법을 찾아 나서기</i>로 했기 때문에, 알레한드로 벨라 대신 각 조사자는 경험치 2점을 추가로 얻습니다."

msgid "Remove Alejandro Vela from the investigator’s deck for the remainder of the campaign."
msgstr "캠페인이 끝날 때까지 조사자의 덱에서 알레한드로 벨라를 제거합니다."

msgid "Act 3d was completed."
msgstr "주요목적 3d를 완료했다면."

msgid "The “c/d” act deck is still in play."
msgstr "주요목적 “c/d” 덱이 아직도 플레이 상태라면."

msgid "Act 3f was completed."
msgstr "주요목적 3f를 완료했다면."

msgid "The “e/f” act deck is still in play."
msgstr "주요목적 “e/f” 덱이 아직도 플레이 상태라면."

msgid "Any one investigator may choose to include Ichtaca <i>(The Forgotten Guardian)</i> in their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "조사자 중 한 명이 ‘이츠타카<i>(잊힌 수호자)</i>’를 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Because you are <i>forging your own path</i>, instead of earning Ichtaca <i>(The Forgotten Guardian)</i> each investigator earns 2 bonus XP."
msgstr "<i>자신만의 방법을 찾아 나서기</i>로 했기 때문에, ‘이츠타카<i>(잊힌 수호자)’</i> 대신 각 조사자는 경험치 2점을 추가로 얻습니다."

msgid "The lead investigator earns the Expedition Journal card and may include it in their deck. This card does not count toward that investigator’s deck size."
msgstr "대표 조사자는 ‘탐사 일지’를 얻었습니다. 이 카드를 자기 덱에 추가해도 됩니다. 이 카드는 조사자의 덱 크기를 계산할 때 포함되지 않습니다."

msgid "Each investigator earns 1 additional experience for each act 1 card that was completed during this scenario, as you gain insight into the schemes of the Brotherhood."
msgstr "각 조사자는 결사단의 음모에 대해 알게 되었기 때문에, 이번 시나리오에서 완료한 주요목적 1 카드마다 추가로 경험치를 1씩 얻습니다."

msgid "Completed act 1 Cards:"
msgstr "완료한 주요목적 1 카드:"

msgid "the investigators found the missing relic."
msgstr "조사자들이 잃어버린 유물을 찾아냈다"

msgid "the investigators rescued Alejandro."
msgstr "조사자들이 알레한드로를 구출했다"

msgid "Alejandro is missing."
msgstr "알레한드로가 실종되었다"

msgid "the investigators forged a bond with Ichtaca."
msgstr "조사자들이 이츠타카와 유대감을 쌓았다"

msgid "Ichtaca is in the dark."
msgstr "이츠타카의 행적을 쫓지 못했다"

msgid "Resupply Point"
msgstr "물자 재보급"

msgid "It is clear now that you will have to venture once more into the wilds before the mystery behind the Relic of Ages is solved. Each investigator has the option to choose additional supplies to add to their current list of supplies. In the Campaign Log, under each investigator’s “Supplies” section, record the supplies that investigator chooses to bring."
msgstr "이제 시대의 유물에 감춰진 불가사의를 파헤치기 위해 다시 밀림으로 들어가야 합니다. 모든 조사자는 기존에 갖고 있던 탐험 물자에 더불어, 이번에 추가로 확보할 탐험 물자를 선택할 수 있습니다. 캠페인 기록지의 조사자별 “탐험 물자” 항목에 해당 조사자가 가져갈 탐험 물자를 기록합니다."

msgid "Before departing from Arkham, it might be a good idea to take a visit to St. Mary’s Hospital."
msgstr "몸 상태가 좋지 않다면 아컴을 떠나기 전에 세인트 메리 병원을 들러보는 것도 좋겠습니다."

msgid "Each investigator who has a Poisoned weakness in their deck may spend 3 experience points to remove that weakness from their deck."
msgstr "자신의 덱에 ‘중독’ 약점을 가진 조사자는 경험치 3을 소비하여 자신의 덱에서 ‘중독’ 약점을 제거해도 됩니다."

msgid "Remove Poison Weakness"
msgstr "중독 약점 제거"

msgid "Each investigator may spend 5 experience points to remove a single point of physical or mental trauma from their investigator."
msgstr "각 조사자는 경험치 5를 소비하여 자신의 육체적 트라우마 1 또는 정신적 트라우마 1을 제거해도 됩니다"

msgid "Remove Physical Trauma"
msgstr "육체적 트라우마 제거"

msgid "Remove Mental Trauma"
msgstr "정신적 트라우마 제거"

msgid "Each investigator may spend supply points to purchase one or more of the supplies listed below. The number of supply points available to each investigator is based on the number of investigators in the campaign.  <i>(Note: Provisions, Medicine and Gasoline can be taken more than once by recording their name multiple times and spending the appropriate number of supply points each time.)</i>"
msgstr "각 조사자는 자신에게 주어진 물자 점수를 소비하여 아래 목록에 있는 탐험 물자를 구매해도 됩니다. 캠페인에 참여하는 조사자 수에 따라서 각 조사자는 다음과 같이 물자 점수를 받습니다. <i>(알아두기: 물자 점수만 소비할 수 있다면 비상식량, 약품, 휘발유는 각자 2개 이상 가져갈 수도 있습니다.)</i>"

msgid "Enough for a long journey bycar."
msgstr "차를 타고 장거리 이동을 하려면 필요합니다."

msgid "Too small to be used as a reliable weapon, but easily concealed."
msgstr "든든한 무기라기엔 너무나도 작은 칼이지만, 쉽게 숨길 수 있습니다."

msgid "Pickaxe"
msgstr "곡괭이"

msgid "For breaking apart rocky surfaces."
msgstr "단단한 것을 깨부술 수 있습니다."

msgid ""
"You arrive back at your house and take stock of the situation. Your investigation throughout the city has uncovered the existence of a secret cabal within Arkham. From what you can tell, they call themselves the Brotherhood, and they seem to know more about the Eztli relic and Alejandro’s previous expedition than even you do. Their methods are secret and furtive, and their motives elude you still. However, one piece of vital information has come to light.\n"
"“They seek a place known as the Nexus of N’kai,” Ichtaca claims. A map of Central America lies on the table before you, marked with the previous expedition’s trail. “I have heard of this place, but its exact location is not known to me.” Once again, your mysterious guide appears to know more than she lets on.\n"
"With no other leads to follow, you are left with no choice. Once more you must journey into uncharted territory in search of answers…but will anyone return this time?"
msgstr ""
"당신은 집으로 돌아와 상황을 곱씹어 봅니다. 아컴 시 전역을 조사하면서 비밀 조직의 존재를 밝혀냈습니다. 확실한 것은, 자신을 결사단이라고 부르는 그 조직이 에스틀리 유물과 알레한드로의 탐사대에 대해 당신보다도 더 많이 알고 있다는 점입니다. 결사단의 수법은 아직 모호한 데다, 그들의 동기 또한 불분명하기만 합니다. 그러나, 한가지 결정적인 정보를 손에 넣었습니다.\n"
"“저들은 느카이의 연결점이라고 알려진 장소를 찾고 있다.” 이츠타카가 말합니다. 탁자 위에는 이전 탐사 경로가 표시된 중미 지도가 놓여 있습니다. “그곳에 대해서 들어본 적은 있지만, 정확한 위치는 나도 모른다.” 또다시, 이 정체불명의 길잡이는 겉보기와는 달리 많은 것을 알고 있다는 인상을 줍니다.\n"
"달리 따라갈 실마리가 없으니 별다른 선택의 여지도 없습니다. 해답을 찾으려면 또 다시 지도에도 나와 있지 않은 밀림으로 향해야 합니다… 그러나 이번에는 무사히 돌아올 수 있을까요?"
